%%% ecv.tex: zivotopis
\documentclass[helvetica,czech,flagCMYK,totpages,booktabs]{europecv}

%% grafika
\usepackage[pdftex]{graphicx}

%% okraje
\usepackage[
	pdftex,
	a4paper,
	margin=1in,
%	bottom=1.5in,
]{geometry}

%% hyper pdf
\usepackage[
	a4paper,
	breaklinks,
	pdftex,
	colorlinks,
	linkcolor=black,
	urlcolor=red,
	unicode,
	pdftitle={Zdenek Janak},
	pdfsubject={Europass Curriculum Vitae},
	pdfauthor={Zdenek Janak <janak@astronomie.cz>},
]{hyperref}

%% subsekce
\newcommand{\ecvsubsection}[1]{\ecvitem{\large #1}{}}

\begin{document}

\ecvname{Zdeněk JANÁK}
\ecvaddress{Hlavní~76, 756\,54~Zubří; Ečerova~18, 635\,00~Brno}
\ecvtelephone{(+420)\,774\,21\,42\,42}
\ecvemail{\href{mailto:janak@astronomie.cz}{janak@astronomie.cz}}
\ecvnationality{Česká republika}
\ecvdateofbirth{13. 12. 1983}
\ecvgender{Muž}
\ecvbeforepicture{\ecvspace{-109pt}\raggedright}
\ecvpicture{foto.jpg}

\begin{europecv}

\ecvpersonalinfo

\ecvsection{Vzdělání, odborná příprava a~kurzy}
\ecvitem{2005\,--\,nyní}{Bakalářské studium oboru Astrofyzika, Přírodovědecká fakulta Masarykovy univerzity, Brno.}
%\ecvitem{2003\,--\,2004}{Bakalářské studium Fyziky, Přírodovědecká fakulta Masarykovy univerzity, Brno.}
\ecvitem{1997\,--\,2003}{Gymnázium Františka Palackého, Valašské Meziříčí, maturitní zkouška.}
\ecvitem[1ex]{1990\,--\,1997}{Základní škola, Zubří.}
\ecvitem{2003\,--\,nyní}{Demonstrátor, Hvězdárna a~planetárium Mikuláše Koperníka v~Brně.}
\ecvitem{2001\,--\,2007}{Účastník Astronomické expedice v~Úpici.}
\ecvitem{2006}{Demonstrátorský seminář, Hvězdárna Valašské Meziříčí.}

\ecvsection{Schopnosti, znalosti a~dovednosti}
\ecvmothertongue{Čeština}
\ecvitem[1ex]{}{}
\ecvsubsection{Další jazyk}
\ecvlanguageheader{(*)}
\ecvlanguage{Angličtina}{\ecvATwo}{\ecvBOne}{\ecvATwo}{\ecvBOne}{\ecvBOne}
\ecvlanguagefooter{(*)}

\newpage

\ecvsubsection{Sociální schopnosti a~dovednosti}
\ecvitem[1em]{}{Komunikativnost~-- rozšířená během působení jako demonstrátor Hvězdárny a~planetária Mikuláše Koperníka v~Brně.}

\ecvsubsection{Organizační schopnosti a~dovednosti}
% \ecvitem{2008\,--\,nyní}{Editor amatérského astronomického zpravodaje \emph{Bílý Trpaslík}, společnosti Amatérská prohlídka oblohy.}
\ecvitem[1em]{2006\,--\,2007}{Vedoucí skupiny na Astronomické expedici v~Úpici.}

\ecvsubsection{Technické znalosti a~dovednosti}
\ecvitem[1em]{}{Znalost techniky a~postupů práce ve fotokomoře.}

\ecvsubsection{Počítačové znalosti a~dovednosti}
\ecvitem{}{Uživatelská znalost kancelářských aplikací z~programového balíku Office.}
\ecvitem{}{Dobrá znalost programů pro rastrovou i~vektorovou grafiku a~multimediální prezentace (Adobe Flash).}
\ecvitem{}{Pokročilá znalost typografického sázecího systému \LaTeXe{}~-- elektronická příprava hypertextových dokumentů.}
\ecvitem{}{Znalost tvorby webových stránek jazykem HTML a~CSS, základní znalost PHP.}
\ecvitem[1em]{}{Pokročilá znalost operačního systému Linux~-- efektivnost a~automatizace práce, dávkové zpracování souborů a~dat.}

\ecvsubsection{Další schopnosti, znalosti a~dovednosti}
\ecvitem{}{Orientace na hvězdné obloze~-- mnohaletá pozorovatelská praxe.}

\ecvsection{Doplňující informace}
\ecvsubsection{Publikační činnost}
\ecvitem[1ex]{}{\textbf{Instantní astronomické noviny}}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1523}{2M1207b~--  říkejme mu exoplaneta} (3. 5. 2005)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/uvodnik.php?id=370}{Úvodník} (21. 3. 2005)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1462}{Hvězdy největší z~největších} (6. 2. 2005)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1460}{Zákryt Antara Měsícem} (2. 2. 2005)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1319}{Kolize kolizí} (5. 10. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1313}{Ultramega myš} (24. 9. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1312}{Co ukrývá jádro galaxie?} (24. 9. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1311}{Poklidná puberta vesmíru} (23. 9. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1242}{Vesmírný hurikán} (15. 6. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1240}{Černé díry z~virtuální observatoře} (15. 6. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1219}{Největším tlouštíkem jsou dvojčata} (1. 6. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1208}{Elegantní smrt hvězdy} (23. 5. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1207}{Za límečkem černé díry} (23. 5. 2004)}
\ecvitem[1em]{}{\href{http://www.ian.cz/detart\_fr.php?id=1184}{Hlasy z~basy} (3. 5. 2004)}

\newpage

\ecvitem[1ex]{}{\textbf{Amatérská prohlídka oblohy}}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=1060}{Chyťte si svou leonidu} (20. 11. 2007)}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=1056}{Večer s~kometou, ráno s~kocovinou} (9. 11. 2007)}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=699}{Bolid jako\,\dots\  meloun!} (28. 5. 2005)}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=648}{Zákryt Antara Měsícem} (2. 2. 2005)}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=641}{Kometa~--  jak má být} (12. 1. 2005)}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=474}{Valašsko~--  království temnoty} (29. 6. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=460}{Některé postřehy z~pozorování přechodu Venuše} (12. 6. 2004)}
\ecvitem{}{\href{http://www.astronomie.cz/modules.php?name=News\string &file=article\string &sid=214}{Polámaný trakař} (17. 9. 2003)}

\end{europecv}

\end{document}

